教廷推出e玫瑰念珠 賣110美元

梵蒂岡推出智能玫瑰經念珠 可配對手機進行祈禱

宗教一向做法為遵守傳統，不會被現今科技受影響。然而，事件最近就有所改變，因為梵蒂岡在過去的星期三正式宣布啟動「Click to Pray eRosary」活動，提倡以一個創新的理念去進行祈禱，透過玫瑰經智能念珠手環連接到智能裝置上完成整個祈禱過程，把科技融入到宗教。

鑑於每年十月是聖母玫瑰月，梵蒂岡就特意推出了一項名為 eRosary 的裝置，它是一款受 App 所控制的設備，可以作為手鐲佩戴。如果想啟動它的話，用家要做的就是由十字架標誌的位置開始，與天主教徒開始祈禱念珠的方式類似。啟動後用戶可以在三個不同的選項中進行選擇，分別有標準念珠、沉思念珠或主題念珠，每年都會更新，亦會顯示每個祈禱過程的進度及跟踪每個念珠模式的完成情況。

梵蒂岡在新聞稿說到，eRosary 可以擔當人們學習如何為世界和平祈禱的念珠工具，並指項目是教皇的全球祈禱網絡的一部分，可以把教會的精神及傳統的精華與科技界的最新進展結合在一起。eRosary 的售價為 110 美元的價格，約 HK$863。

撰文︰Ringo@unwire.hk
資料來源：CNN

10年前已經有網上拜山啦

fat fat la今次

贖罪念珠

贖罪劵

電子贖罪 一click 搞掂

係時候瘋狂課金了